[今冬已寒] 經典男裝、西裝、皮鞋、皮件討論區（40）

由舊登到依家，呢個post已經經歷左好幾年時間。其實呢個post唔只係講皮鞋同西裝，任何同classic menswear既野，例如︰皮具、皮製品保養、工裝衣物、鞋靴及飾物，甚至係Grooming既心得，呢度都好歡迎大家討論。

不過係開始討論之前，希望大家可以睇左個post頭先。我地會將一啲基本資訊放響第一頁，有耐性既巴打可以考慮追埋之前既討論。

為了避免不必要既爭執同誤會，希望大家可以本住己所不欲勿施於人既心態參與討論，將心比心，免傷和氣。而以下既一啲規矩亦希望大家可以係討論時遵守。

一、凡事理性討論，和氣為重。涉及技術上既必要討論或者係styling上既意見分歧是必定會有的，但希望大家對事不對人，唔好人身攻擊，以理服人。

二、如討論技術相關較客觀的話題，又或者係一啲比較深入既討論，希望各位盡量附加圖片解說，以便入門未深既巴打可以更容易理解同加入討論。

三、強烈建議有能力既巴打／得閒既巴打可以多貼outfit圖，始終衣飾鞋履係用黎著既，更多穿著圖對於炒熱討論氣氛，亦都可以俾到更多參考俾新入門既巴打們。

四、此post歡迎提供折扣資訊、購買方式等討論，如果買錯左size，係度搵人轉手亦絕無問題。但如果係商家本身，希望各商家自重，如表明身份加入討論，相信大家都是很歡迎的，如有優惠提供，亦歡迎各位係度同各位巴打分享。

五、如在第一頁有提及過的相關資訊，希望各位巴打唔好在post內提問相同問題，如遇見此情況，亦望各位巴打善意勸導，不必過度於日經／月經內容延伸，以免影響討論氣氛。

六、討論商品時或評論商品好壞時，如可以的話請盡量附上一手照片，一圖勝千言，好讓巴打們直接判斷是甚麼情況，也能減少一些「有心人士」的惡意攻擊或刻意胡亂吹捧商店的情況出現，維持健康討論風氣。

Lm

以下推薦嘅裁縫店／買手店爲舊登以來大量巴打嘅試後感及意見整合而成，本List會持續更新，歡迎各位巴打建議及補充。此表所載之價格爲各店於「正常情況下之起步價」（不含折扣），非確實數字，僅供各位參考。

因使用面料不同，同一店鋪之價格可能會有極大浮動，各位巴打宜親身到店查詢，並視自己能力及需求選擇。

HKD $3,000以下 在此價位唔建議購買任何聲稱made to measure或bespoke的產品，建議往成衣入手。

HKD $3,000 - 5,999

建議各位可以Suit Supply睇睇，在此推薦Suit Supply的原因有幾個，一方面係其集團式經營在布料購買上可以節省大量成本，使其在中低價格西服成衣、made to measure取得領導地位。在香港能在此價位以整體產品質量而言，能與其抗衡的選擇不多。

此品牌產品線頗多，結構亦因價格而有所調整，中低階較便宜的產品線一般是half canvassed （半黏襯）為主，隨著價格提升，亦有提供half canvassed （半黏襯）及fully canvassed (全毛襯）的產品。

因價格所限，此品牌絕大部份產品為機制，手工含量不高，在此價格下亦難以苛求手工。

如希望試其他Cutting，外國貨可考慮Spier & Mackay，同樣half canvassed （半黏襯）為主，一樣機制，而款式偏向 Neapolitan，闊 Lapel，無扁墊及輕度裇衫袖 （Spalla Camicia Shoulders）， 3-roll-2，船型胸袋（Barchetta Breast Pocket），比較偏Causal，跟SuitSupply又是另一風格。

如有一定預算既巴打，可以繼續向下睇。

1、Dream Bespoke，～ $6,000起。位於中環，提供fully canvassed（男裝）西裝訂造服務。以中價位產品的標準而言手工不俗，Padding stitching及扣眼等皆為手工縫製，不少在此post的巴打都做過，輸出穩定，平均良率高。西服風格較為修身，有結構及較為方正，較重商務氣息，屬入門的好選擇。

2、Brown’s Tailor，～ $6,000起。位於尖沙咀，與Dream Bespoke比較下，結構較少，亦較擅長製作結構相對柔軟的西服。衣服線條視覺上較為圓潤，稜角較少。手工與結構上與Dream Bespoke相近，西裝出品穩定，而一些平時較少店鋪能做的如︰襯衫肩等，Brown’s Tailor亦有提供，可以說是同價位中與Dream Bespoke風格不同的另一個好選擇。

3、Prologue，~$10,000起。2016年底新進買手店，有提供tailor made服務但只提供Semi Bespoke服務（近似於Made to measure）。作品於當時於香港屬有較大突破的一員，大量作品只加一片大身襯，亦不加棉墊，使其成品十分柔軟，同時也帶來了胸前、背後的drapes十分明顯的副作用。評價相當兩極化，一方面當年其具開創性、前瞻性的舉動，將成品全面去結構化，確實為本地西裝業帶來了一番新氣象，手工方面亦是不俗的水平，相當扎實。然而，產品本身較為Sloppy的風格，加上長期以來出品合體度的不穩定性，為其添上了一定程度的爭議性。

4、Anthology，～ $10000起。與Prologue同樣是近年新興起的一間有提供西服訂製服務的男裝店，同樣是極少結構的路線，風格上線條變化較小、較為直筒、圓潤，他們將其稱之為是自己的「house style」，出品良率高而穩定，合體度上的穩定性也很高，使其在香港甚至海外快速累積了不少顧客與名聲，如喜歡其風格是可長期合作的店鋪之一。不過其出品比較「無腰」、「水桶」是一直以來較為人詬病之處，與此同時，其Bespoke產線的Padding Stitching與珠邊多為機製，在此點之上與其他店鋪相比較為失色，屬於較具爭議性的鋪頭之一。在最近他們也推出了他們的MTM產線，起價約為～$7,000，MTM手工含量亦相對有所降低。

5、Gordon Yao，～ $1,1000起左右起。位於尖沙咀帝苑酒店，香港傳統名店，素有「香港四大裁縫」（其餘三家分別是︰W.W. Chan、亞民興昌、培羅蒙）之一的美名，主理人姚老為二代，擅長的風格為傳統英式，手工為標準紅幫手工，與此前所推銷的兩間相比有較大的提升。值得一提的是Gordon Yao此店靈活性頗高，除了其擅長的風格之外，亦有朋友試過讓其參考外國的一些名店作品進行結構仿製，成果不俗。

6、W.W. Chan，~$15,000起，公認香港最佳裁縫店之一，亦為第一家走出海外的香港傳統裁縫店，手工、成品合身率、出品良率皆為本地裁縫前列，為香港裁縫業界標桿。所有產品皆為自家工場出品，與業界一般將裁布與手工活外判到大陸工坊的做法形成鮮明對比，對香港裁縫業界有著舉足輕重的重要影響，屬於有預算應該要去朝勝既鋪頭之一。

7、Ascot Chang，~$15,000起，公認香港恤衫第一名店，不論手工定服務都好都係香港第一，亦係極少數衝出香港去到美國開分店既鋪頭之一，近年積極發展西裝業務，亦招攬左好多本地西裝師傅。西裝部份同W.W. Chan一樣屬於極少數於本地設有工場製作既鋪頭之一，手工亦屬本地一線水平，出品良率高而且輸出穩定，但風格上較為保守，屬於有筆直唔買西裝都應該買件恤衫朝聖既本地鋪頭之一。

8、The Armoury，~$12,000起。The Armoury應可說是香港第一間做得有聲有色的高級男裝買手店，雖然無in house既tailoring服務，但即使撇開外國名匠到港的bespoke trunk show，他們也長期提供日本Ring Jacket、意大利Orazio Lucciano的MTM服務，主理人與銷售人員的知識水平都十分高，服務方面於本港應是無人能出其右，然而高昂的收費使其門檻相當的高，Ring Jacket MTM的收費已達一萬多元，Orazio Lucciano更是兩三萬元起標，而bespoke trunk show所提供的全訂製服務，起價從～$45,000 － 60,000不等。有錢沒閒的話可以一站式解決你所有裝著上煩惱的店鋪，當然這部份的服務則包含了在其高昂的收費之內，屬於有錢可去，沒錢也可去朝聖買些小東西的名店之一。

9、IL NEGOZIO，~$12,000起。本Post Post頭主要撰寫人牛巴本鋪，基於不能賣花讚花香，亦無理由倒自己米，因此不進行多餘描述，神秘店鋪，有緣的話可自己貢上黎參透下。

關於國外名匠的部份，基於樣本數少，將以單元文章的方式日後擺於google drive或post頭，有文時會再通知大家。

RTW鞋分析list

以下係一啲係本post比較常見到既RTW鞋既牌子簡介，純屬牛肉乾巴打（主要撰寫人）個人意見，評論盡量持平，但不免會有個人色彩，望包涵，本List會持續更新，下列價格區分以正價起價為準。

HKD $1,500以下，真係幫你唔到，唔好逼我再一次叫你去淘寶。

HKD $2,000 以下

Meermin︰號稱入門鞋性價比之王，兩百美金樓下有交收首選，西班牙設計、西班牙畫Pattern，從皮革切割到縫合完成基本上都是在中國上海完成。用兩百美金樓下的標準去睇其實不論是做工還是皮料都叫做交足貨了，不能用一般標準去審視。連登巴打用雙腳著出「血的教訓」既牌子之一。

Allen Edmond︰連美國總統都著，平，勝在平！美國品牌，美國製造，侵侵要make it great again！做工同皮質都非常對得住價，但由於價格低廉，所以都係無法用一般標準去judge，入門好選擇之一。

Loake︰英國百年老牌之一，超基本入門之選種子選手，招牌貨為Loake 1880系列，亦係本人覺得唯一一個值得既系列。用料及做工對得住價格，但楦型較為笨重，美其名較為鄉村風，喜好此道想要入門者可以考慮。（有巴打建議我加呢一句，要買Loake唔好係Sogo買，請自行決定購買渠道）

HKD $3,000 以下

Carlo Santos︰垃。不予置評。

Berwick︰來自西班牙，以鞋面面皮及做工論，確實是對得住其價格，楦型方面在此價格帶亦是頗為出眾的一員。但是！但是！但是！這個但是很重要要講三次，應該是輔料的關係，導致其鞋底夠鞋面皆奇硬無比，連登一眾巴打以身犯險後一致裁定幾乎無法break in，大部份巴打都著到腳破血流。連登「血的教訓」品牌二號。

Yanko︰另一個來自西班牙的品牌，造工及皮質方面稍遜於Carmina，而在售價方面亦比Carmina相宜不少。楦形頗戚雅觀，然而有著後跟部份空間較大，有較大機會出現不跟腳的情況，不錯的入門選擇。

TLB︰又一個來自西班牙的品牌，分為普通系列與Artista系列兩個產品線，普通系列的部份與Yanko評價類近，故不詳述；而Artista系列的部份，皮質方面對得起它的價格，造工方面以此價梧帶的標準而言頗為精緻，亦加入了不少Finshing上的細節使此產品線中的出品看起來更為秀氣。然而楦型方面頗為挑人，唔係個個著到，腳背部份與Vamp部份空間分配的比例有啲奇怪，建議買之前一定要試左先。

Carmina︰再加一個來自西班牙的品牌，在三千以下這價格，西班牙鞋目前可說是佔著領導地位，Carmina仍為第一個彈起既西班牙鞋品牌，相宜的價格、不錯的用料以及多樣化的楦型選擇，是其他西班牙品牌所無法企及的，其馬臀皮鞋在使用Horween馬臀皮的情況下硬生生要比Alden平了一截，性價比是其最大的優勢。不過近年Carmina開始改變Marketing方向，價格也不斷上揚，未來仍是充滿變數。

HKD $4,000以下

Alden︰美國品牌、美國製造、使用大量美國原料，美國精神既代表，極度有錢既品牌，俾CFO穿櫃桶底穿左左兩千七百萬美金(折合兩億幾港紙）都屹立不倒，疫情之下業界奇蹟。手工粗糙，非常粗糙，而且QC標準非常鬆，好多其他牌子已經打落second factory既貨色佢照賣，照原價賣。不特止！其馬臀皮鞋款長期斷貨、一出就無、長期排隊，日本人、大陸人、香港人、台灣佬齊齊加入炒賣行列，Rare Shell分分鍾炒到萬幾蚊，有炒錯無放過。如果Alden都唔可以叫做鞋界奇蹟，我真係唔知咩先可以叫鞋界奇蹟。攝影界有云「because Leica is Leica」，而鞋就一定唔少得「Because Alden is Alden」，為了情懷，買！（利申︰我都有對Whisky Shell PTB)

Cheaney︰英國百年品牌之一，呢個牌子既歷史都幾有特色，一開始由Cheaney家族持有，後來在Church’s被Prada收購之後，原本持有Church’s的家族入主了Cheaney的公司。也就是說現在的Cheaney是由原本持有Church’s的家族所持有的。主要生產中低價位皮鞋，定位在兩千幾到三千幾不等，同時為The Armoury自家品牌皮鞋代工廠。（只參與製作，不涉及楦型開發）

Antonio Meccareillo︰垃。不予置評。

HKD $5,000 以下

Crockett ＆ Jones︰英國百年品牌之一，經典男裝鞋業中流砥柱，手工、用料皆不俗，以平均標準去睇的話，Crockett ＆ Jones的水平才能稱為「真正的入門」，自設鞋楦開發部門，設有製楦師，與其他品牌相比為一大優勢，曾贊助007Sky Fall電影用鞋，其中男主角穿著的Chukkas一度賣斷市。亦為Geroge Cleverley等一眾品牌之ready to wear幕後代工廠。

HKD $6,000 以下

Mori Of Shoemakers︰牛巴本人與一些著名bespoke鞋匠一齊搞的一個奇怪企劃，屬於神秘品牌。

HKD $10,000以下

John Lobb Paris︰愛馬仕旗下品旗，由傳奇鞋匠John Lobb創立，bespoke部門設於法國巴黎，Ready To Wear則在北安普頓生產，因愛馬仕幾乎壟斷優質的皮革廠，理所當然地也得到了最好的原料，成鞋業界標桿之一。但自2015年有個女魔頭入主設計總監一職後，鮮黃色招牌包裝被改、招牌鞋爭亦被改，多個經典鞋款被停售，除左屌你老味之外我無野好講。

Edward Green︰英國百年品牌之一，其中一個成鞋最高標準之一，用料上乘，做工精細，楦型多樣化，極受一眾有消費能力、有品味人士歡迎，其中經典款Dover屬於因為情懷需必須要買既鞋款之一，有能力就買。

Gaziano ＆ Girling︰創立於2006年，冒起極快的高端品牌之一。兩位創辦人分別曾於Edward Green（Tony Gaziano）及John Lobb London （Dean Girling，John Lobb Lodon與John Lobb Paris分屬不同家族，無實屬關聯）工作，楦型及設計皆頗為進取、現代，用料方面亦是一流，鞋底更是全球唯一於所有（是所有）皮底皮鞋產品上使用J& FJ Baker Oak Bark Leather Sole的鞋廠。當年性價比極高，然而跟隨著品牌的急速發展，價格也上漲了很多、很多、很多，真的很多所以要說三次，幾乎跑贏香港樓市咁多。

JM Weston︰法國老牌，曾風光一時，深受上流社會歡迎，同時亦曾為皮革名廠De Puy既持有人，其180 Loafers係其中一個經常款式，亦係個人諗為其中一對最有味道、最好睇既Penny Loafers之一。近年經濟狀況似乎一般，將旗下皮廠出銷予愛馬士集團，同時大量結束大中華區業務。但就本身產品而言，不論做工定係用輝都係一流水準，非常好既一個品牌。

HKD $15,000以下

Saint Crispin’s︰東歐製，手工含量高，琴底為木釘結構，換底時只能換半個底，box calf用料非常垃圾，非常、非常垃圾，但其他皮革用料不錯。楦特別好看，適腳性也非常高，選擇也多，MTO可極高度客製化，為了漂亮的楦，咬咬牙可買。

HKD $20,000以下

Cothay︰法國國寶級鞋匠（尚在生）所創之品牌，Patina好鍾意用同Berluti相反既方式去做，做個鏡像，有時真係一模一樣。鍾意patina可以買，抵就一定唔抵，結構、用料在此價位既標準而言無任何可圈可點之處，但勝在Patina畫得靚，同埋香港鋪畫Patina既係兩位靚女姐姐。楦型極長極極窄，e width等於G&G既D Width （G&G DG70既E WIDTH講緊同其他英國牌子既D width差不多），非常Sharp，但舒唔舒服就真係要自己試左先知。

Berluti︰Bespoke部門神級，RTW有不少經典款式，亦在大陸等新興經濟體紅極一時，但用料、做工都非常一般，作仔話佢係宇宙Number One。

Blogs

經典男裝講究起上黎學問很多，水亦很深，如果有興趣了解更多的話，除左同post同巴打們一齊討論交流之外，亦建議各位巴打可以睇下下面呢幾個比較出名既男裝blog！

西裝 / 衣著：

Permanent Style:

由Blogger Simon Crompton主筆，因主筆本身文字造詣很高，造衫的經驗亦多，所以可以從用家既角度深入淺出地分析好多唔同既Product，小弟年中亦偶會與他小聚碰頭，就我所見佢既裁縫知識水平係相當唔錯的。

因為佢本身身材問題都多，同埋光頭加唔係幾靚仔，但佢襯衫襯出黎又真係好ok（有時會出事但屬少數）﹐亦經常會以用家既角度去展示如何生活化地穿著各類型既西裝、vintage物品，好有參考價值。

不過，佢平日是收好多贊助的，所以有部份文章係繕稿，當然呢部份佢本人係唔會承認，但如果巴打們夠敏感的話，應該會分得出黎。總括黎講係一個好值得讀既blog。

BTW，關於鞋既部份，各位當佢係一個比較多經驗既消費者好喇，鞋佢半桶水架喳。

Die, Workwear!:

非常非常非常好既一個blog，文字生動有趣，本人亦十分幽默，如果有蒲開style forum既巴打應該成日會見到佢既身影。除左男裝之外，佢亦會寫好多佢認為係優雅既物品、配飾，例如鋼筆。繕稿比例亦比較少，係好值得睇既blog。唯一可惜既係佢比較少出自己相，穿搭方面既參考價值不高，同埋佢主平台係tumblr。

微博公眾號 - 西裝客：

繕稿非常多！！！非常、非常、非常多！！！

初期以轉載微博各西裝博主文章、老照片、老插圖、及翻譯外國文章為主，後期多左自己寫既野。經常發老圖，關於西裝部份的資料有大半是可靠的，但仍有一定比例上既錯誤。主筆人七哥本身文字功力不俗，尚算可深入淺出，易入口。

歷史源流、電影著裝分析等資料可靠度相當高，而轉載文章的部份，西裝蔣老師，鞋履趙若達兩人最為可靠。阿狸小棧等人的文章則水準有點參差。

鞋的部份除左趙若達所書（我也被轉載過幾篇但都是陳年舊事就不老王賣瓜了），其餘大多鳩嗡。尤其是其中一篇寫G&G皮革用料的文章，錯漏百出，睇到我眼火都標。

中文平台可靠而有系統的線上參考資料不多，西裝客雖未夠好，但已是最好，將就可看。

知乎 - Xinyun Jiang：

蔣大師，買西裝買到自己拆西裝再自己給自己做了一件西裝，動手能力強，知識層面廣，respect！但係睇佢技術野好喇，佢d審美唔好話一般人，連我都未接受到。

皮鞋：

Claymoor's List:

皮鞋痴線佬，大量訪問及鞋相，睇唔明啲字都應該睇相，非常好既一個鞋blog。

Shoegazing:
由瑞典鞋痴Jesper主筆，全球最大皮鞋相關blog，Shoemaking World Championship及Shoegazing Supper Trunk show主辦單位，與小弟有幾面之緣。

所有關於鞋既野，針、皮、線、釘等皆有涉獵，極度鞋痴，少數可以同我傾到極偏既話題如︰邊度有最正果批既vintage freudenburg boxcalf source而且係真係有料到唔係鳩嗡既人之一。

偶有繕稿，但大多數文章中立客觀且圖文並茂、說明清晰。唔睇晒佢你唔好同我講你係鞋痴！

改衫去：
荷里活道 天倫
萬邦行 Wonderful

補鞋 （打鐵、加掌、換爭等相關）：
銅鑼灣 有得補
上環 安徒生
中環 戲院里成都

擦鞋︰
中環 Leather Healer （亦有打掌打鐵換爭服務）
中環 IL NEGOZIO
中環Tassels

以下開放討論，歡迎分享圖、心得或以上資訊之更正。

【舊post連結：】

新手留名

G持

LM

老手留名

新手留個名

留名學嘢

留名

黑皮鞋係反光下見到刮痕
應該用鞋油定鞋蠟修復好？

西裝一定要襯sneaker 🤟🏻😹

終於收到新褸聽日著

Hoax得 Loake, Cheany 值得買不過mark up高, 你去Leather Healer 好過

想問下皮鞋楚講 under3k ，Loake，antonio maurizi，magnanni ，elastico邊隻會好啲？我都係睇 Oxford style

berwick, tlb 應該好睇過你上面d brand

睇置頂post 啦

原本都打算 loake 但我睇 Hoax 都3k幾先睇 Elastico

乜嘢係鞋油？

Pediwear , 同埋你預會好硬

720g cashmere，上身之後覺得有啲熱

今晚未夠凍住，聽晚岩晒

R唔R到背脊

但嗰到2k d鞋 香港都買唔到2k呢個價

聽晚我諗都要換走件turtleneck，tod’s wool cash厚野，好熱下

要r會r到

Pediwear

香港買到？

5呎高？

朝早出門口求其影

角度姐唔洗咁mean既

巴打下次試吓反轉部機影，角度水平啲會好睇好多

香港ok

來吧寒冷天氣，越凍越好

巴打唔好意思問多句，你指係佢地ships to HK定點？

串撚到，唔見你po張

Lm
Belted back嘅overcoat好正

件衫係咪長咗啲？

過膝少少咁，個角度咁影加著拖鞋就會顯得好長。BTW我開始有少少懷疑睇相去推實物係點呢件事係咪唔係個個都做到

其實你想問咩又想平又想有現貨又想有齊碼行落鋪任你買？ 自己取捨你想要咩喇 想平咪自己諗辦法 想快你咪落鋪睇 po 頭比晒料都唔睇

佢自己間鋪做比自己著..........

我睇到佢影矮左自己
但係我睇落長度好似去到小腿鞋咁

咪就係睇左之後問話po頭二千樓下d brand喺香港冇得(現貨)買 你又知我無睇？

你自己都答咗自己，仲有乜好問？

咪就係上面問左先知有無你到底有無睇？

不如你重新睇一睇我講左啲咩⋯⋯

Sorry
本身冇諗住po
係見到牛巴po先跟機姐
平時影開都係自己留個記錄
同埋着d出晒名短嘅Canada goose
其實冇咁長嘅
而且條褲係Condom fit ss chino
唔露出嚟都好
費事大家見笑啦

如果只係過膝少少，咁真係角度問題，影到好似件晨褸咁長。

Oh..

下面位巴打影相要請教下呢位

自暴其短

因為個角度影到件褸好似去到腳眼咁

其實有人po相咁開心既事做咩咁harsh
再咁落去除左某幾個user邊個敢po相？

要問物主或牛肉飯

cannot agree more. 有相你睇就要感恩啦。

實物係過膝少少，物主身高我就唔多記得了但同我相差不遠。

不過講真睇到某啲人我真係有少少燥，你估真係個個好似我呢啲毒撚咁得閒揸大機搵角度影相咩？成鳩日係度無圖討論，有人po圖又串串貢咁，上幾個post都已經有咁情況，有巴打左右手戴錶又俾人串，有巴打身材漲左又俾人串，咁搞法仲邊有人敢post野？

係咪真係要好似隔離健身post咁set條rules嘈交之前要先自貼啲人先識收下把口？

所以我呢D肥大叔都唔敢自拍

下次賣你豬仔

你成日都出賣我啦!

唔係 我睇得出係影相角度先影矮左姐
我係想應下牛巴 睇相推實物真係唔係個個推得返出黎

你唔得唔等於人地唔得架嘛

其實個位巴打張相係影得真係差些小
但佢又唔係買d 好古怪嘅item,又唔係曬命
又唔係問d 白痴岸鳩問題

咁harsh 地串人身高對件事有咩幫助

你覺得佢件衫造得差咪講邊度唔靚
個pose 有問題咪叫佢下次可以點樣擺pose囉

討論西裝/dress well 都係想以一個gentleman 嘅型態 示人
尊重自己 尊重人 先啦

唔係著得幾靚 都無人睇得起你

well said ah!

終於都有一個make sense 既回覆

著到幾靚都好
心態都仲係一個MK 要下下笑鳩人

我好尊重王子

平時唔見班友出聲，一有機會即刻上水博出名？
先唔好話件褸真正長度，係長到落腳眼又點？

今日冷

改好？

呢套野好靚

完美

呢塊布

都想知係咩flannel

其實件褸長，有時反而顯高，係睇你點set個比例。我呢件個衣長去到我膝頭哥對落四寸，我就唔覺顯矮喇。

利申：我得175

比你地毒到 ac safari
Rtw 幾錢到
度身造是咪勁貴

rtw 4xxx
mtm 睇料，正常5千中

Mtm ?

made to measure

原來我睇漏
多謝你回答
我睇舊post 好毒⋯

一野攻頂mtm 解毒

買野一係最平一係最貴
一野攻頂免煩
睇post 學野中

同埋返工唔使咁formal
Sport jacket 已經好盡
Safari 係好選擇

哩d classic 野遲買會越黎越貴整件liene 春天仲可以著一陣

Muji 樽領 $100

聽日去睇下先

斷晒碼
去大舖

仲有u記
Cashmere 好似 399

折上折？
普通圓領冷衫都有？

Ship HK

Thanks 巴打

今日去左leather healer 睇，可能過兩日去買對

有啲好似得折
我買果啲係一百蚊件

thx ching

lm

凍到搵返件Coat出來著

型仔

個人覺得短啲方便啲係香港着

第一次做恤衫
喺AC 有discount 做咗件french cuff 白色恤衫
用Alumo 料好似170 枝都幾滑
好期待

佢哋有第二次fitting 算唔算bespoke

呢個真係未必，我件Corcos 就係膝上兩寸但都唔係真係咁多機會著

利申：著緊

早排suitsupply outlet, $120usd執左件佢話full canvas既cotton褸。袖同衫長都岩係個背應該有少少唔岩，睇落都算幾抵。上身圖就冇驚柒得滯俾人mean

但睇完圖我都唔知classified 呢件衫做乜類型

有對Tod’s Gommino d 豆豆蝕晒, 有冇巴打知道邊度有得補🙇

本身問過銅鑼灣有得補, 但見編年史話佢係藍店所以有保留, 如果巴打有其他介紹, 萬份感激

有得補唔藍OK？

多謝巴打澄清

呢件Corcos褸都著左成好幾年呢排凍終於可以日日換唔同大褸

許生許太好人來的

想問下比較slim 既西褲
是咪no break 好過cuff
感激回答

No break 同cuffed 無衝突wo

要slim 就唔好cuff (個人認為）
除非個人好粗壯 咁既話我覺得cuff 可能會好睇左
No break 就梗架啦

有得補都叫藍，我真係O曬咀

平時唔打呔 貪得意買左條knit tie
打結個手感好奇怪

同佢哋傾過計就知佢哋係黃嘅

以前都覺得係，但係依家覺得no break 坐低真係唔掂
寧願quarter break有位走盞

個手感同平時d tie係好唔同，我個人麻麻地knit tie

同意，想no break時校高啲個吊帶就可以扮no break

Causal / country style有冇咩呔可以推薦下

依家可以唔打都唔打懶，要打的話我多數打shantung silk同grenadine

會唔會戚代代

Quarter break同no break 差少少姐，未至於

Knit tie幾好，易襯

仲闊d 比例好似會怪wo

幾靚幾靚造嘅？

件褸幾靚打錯曬

jo suite?

老闆屌政府屌到仆街，反而其他修鞋店就難講

以前淘佬買落 係幾抵著

因為我腳x得嚟 屎忽又好撚肥
所以想造闊啲 望落直啲

請教下各位巴打 想買件casual既sport Jacket, budget 3000-4000係咪都係好似第一頁既表咁推薦suitsupply?

同埋navy/深綠色既sport jacket 可唔可以配牛仔褲，會唔會d色唔夾/唔啱規矩？

試下Spier & Mackay

最近要平可以考慮Spier & Mackay

配牛無所謂啦

好既 唔該巴打

唔該巴打

暖返少少可以著牛Shirt同AC Tweed Safari

香港有冇地方有賣？ 想彩下個cut 岩唔岩著

純網店，佢Size chart好準

巴打你係咪之前有post 過？有無review？

頭Post有：
如希望試其他Cutting，外國貨可考慮Spier & Mackay，同樣half canvassed （半黏襯）為主，一樣機制，而款式偏向 Neapolitan，闊 Lapel，無扁墊及輕度裇衫袖 （Spalla Camicia Shoulders）， 3-roll-2，船型胸袋（Barchetta Breast Pocket），比較偏Causal，跟SuitSupply又是另一風格。

依家99-249USD抵過Uniqlo，重諗乜

睇過lu，sale 果啲都無我size
我應該要34S

Slim 34S大量喎

係喎，原來要揀埋slim

睇岩有件深啡 249

上網睇到有個牌子叫Tricker’s 大家認為如何

岩就買

件 Safari 係佢件RTW 得黎??定MTM

MTM
最瘦時整、依家著背摺會爆曬

你肥左太多

想問問呢隻色算唔算易襯？
會唔會著出黎線老積？

幾好襯既，至於出黎咩感覺都係睇點襯

有無舖頭名分享下

牛shirt

唔識野問下
Mtm 同bespoke 分別大嗎

同埋bespoke 是咪天價

#3 幫到你

佢做唔到生意
政府order實體店唔比開
Online order佢policy差過ss唔少
係美國ss差不多任換 佢只可以first order換

AC safari 只有MTM，無bespoke，不過其實無乜分別。

仲係好凍
著左好多日overcoat 有d 悶，今日casual 小小
牛恤加suede trucker

凍

舊Denime 30s cut
Alden snuff suede tanker
Vintage Burberry Raincoat with wool lining

應該同巴打睇中同一件不過未睇size chart, 未睇係咪同ss 個number一樣

俾啲差不多色同pattern既野實際著出黎你参考下

撇除左個格大少少之外同影相色差之外，實物顏色、pattern 同你貼果件都算相似，冬天的自己就好少著shirt，呢個色襯shirt都確實會老積少少。

我多數襯薄turtleneck，由深灰到白其實都襯到，再唔你橄欖綠、深啡、navy既都okay。一係就厚身有pattern冷衫都會令件事睇落無咁老餅，類似下面呢種冷衫，不過香港要怕凍先著到

感謝牛巴啲sample, 我都有睇過牛巴呢幾張相
自己都諗住係襯樽領多 因為好似無咁易刮頸
但自己prefer 有實物試上身 會穩陣啲
所以上黎問下意見

不過睇相 好似啲格大啲會好睇啲

刮頸就其實shirt都唔會既，as long as 件衫有領就ok，又或者係你件褸係cashmere之類軟啲既材質

呢個畫面又幾好笑

最近睇緊Tweed pants
但我見permanent style話Tweed都有分幾種
For jacket既Tweed整褲會perform得唔好

我想問點知邊D Tweed可以整褲?

其實織得夠緊就可以做褲

有冇話點睇織成點
唔識examine塊布

都係掹下佢睇下實唔實架喳

咁如果唔多著knitware, 主要係shirt (patterned 唔係淨色）同polo用整hounds tooth jacket 似乎唔多ideal?

都唔可以咁講既，不過texture wise會比較單調啲，尤其是唔打tie的話；同埋件事會比較smart d無咁casual

新褸

睇個背景就知係邊

想問買皮褸 我googel 有間利時有無伏?
或者有無鋪頭推介 第一次買皮褸
想budget $5000內

OIE?

港島好多地方類似嘅，知就知 唔知就唔知啦

Vass?

係啊，U last

巴打好型

曲直難分
不過件嘢冇咩特別，用之前跟大隊買嘅lgb 4ply 喺post 頭嘅其中一間鋪頭造
款色有少少參考下面幅圖（當然都有不少分別）

最後奉勸大家，新手千祈唔好去美麗都
呢件喺西裝舖都搞咗好耐

個feel好唔同wo

或者敢講，依家淨係某d spec學佢，個cut就唔關事嘅

不過依家final version同first fitting比都改咗好多嘢

Lange 1

點解搞左好耐呢?
有無fitting 圖睇下

想問下糕點巴

條chino 是咪有pleats
同埋是咪冇皮帶位 用side adjust
感激

同埋係去造褲
Side adjust 入面係咪加紐 預吊帶位穩陣d

無錯，有double pleats，用side adjuster
我通常都慣加鈕預吊帶

有冇其他細節要留意
應該就去造

無咩特別喇，剩返既就等tailor 幫你

感謝回覆

想問one piece polo 除左AC同P記仲有冇邊間有得試 係香港?
Thanks.

第二件幾好，我始終覺得劍領係要有belly先好睇

頹著全身除左對鞋都係rtw

一對non RTW既鞋夠做成套衫
手機倒轉影 一定係追開post

cd-rom 黎學野

P記做新年promo
有冇人上過去

suede，掃兩下會唔同左色

即係買布番黎搵人做？感覺抵玩嗎？

當然，同美麗都師傅熟同知要咩，要點Cut，成品可以幾好，但真係唔好頭幾次就去

Wbill Irish Linen

我係自己買布帶去鋪頭造嘅 （雖然唔包生仔）

但喺美麗都嘅話：
upside係慳一千幾百
downside 係嘥幾千蚊
你諗你啦

拿 鋪頭都唔一定好 我第一次bespoke
Fitting同成品件褸唔同樣我就試過
美麗都我都炒過車 不過至少冇咁肉痛
鋪頭蝕一件=美麗都三件

除非特別鐘意個舖頭style 或者美麗都大加價
見過鬼怕黑

唔好無圖討論啦各位

美麗都貴少少嘅 計埋布4000應該走唔甩wor
鋪頭都唔一定好 -> 認同啊 但起碼你可以彈貨 （cmt另計）
Fitting同成品件褸唔同樣我就試過 -> 好想睇相

各有各好啦，最緊要知道自己要乜

舖頭我都試過伏，想改衫俾人閪面都試過 (non-cmt)

不過其實會接街客既西裝工場，先唔提售後服務之類，手工上個天花板其實都無咁高，當然如果你只係求岩身，美麗都既師傅一定做到，但如果你係想要ww陳或更高水平既手工，又或者係係剪裁上有啲特殊需要，美麗都就唔會岩你。

同埋大家可唔可以唔好無圖討論⋯⋯

都係嗰句，搵美麗都 / 師傅要識同佢哋夾之餘，自己亦要好清楚自己要乜同適合乜 。不過老實講，去舖造都係要咁上下knowledge，總之咪expect一定包生仔。
好似呢套“half canvassed”咁，suit for wedding，去咗某深水埗洋服舖做

8k hkd dnlm倒錢落海咁撚款
姑勿論個款係咪老套，個襟燙死咗，扁到
嗰陣時我嘅要求又九唔搭八，又要short lapel又要恤衫袖又要sport back
個師傅乜都話做到，又唔分析身形問題 (斜肩、大腿粗etc)，我又唔識揀布，結果炒車，我唔係好敢再著條褲。

我甚至喺一間洋服鋪見過佢哋改另一間鋪嘅“full canvassed”出品，嘩屌，塊大身襆原來係黐入去嘅

至於美麗都西裝，手工方面我唔敢講，款亦唔會跟足，不過有心機嘅師傅都會細心同你分析你嘅身形特質適合邊啲款，有時又分享佢哋點栽點歸去令件衫有shape。 佢同你傾得到計又唔該前唔該後，又覺得你識嘢嘅話，有時都會上心啲造 (當然亦要睇佢栽嗰陣係開心定賭輸完 )。 但係前提仍然係你要了解自己 (曲袖？肚臍對上定對落肥啲？背好唔好肉？腰長定短？你站姿係點，會唔會好易大腿磨褲？etc)。就算搵到佢哋做西裝，都要二千幾，其實話平又唔算平，更何況你背後做咁多資料搜集，都係time cost嚟。

利申：初哥

嘩屌呢套就咁掛係度都覺都核突

支持分享

個劍位

件衫好2D

想請教下：
如果個襟燙死左，係咪就已經無得救？
定係都仲可以用d 方法再處理

我覺得單襟尖領要lapel長先好睇
但個闊就低人中三粒鈕，有咁短得咁短
支持分享，善哉

熨番生is okay

BTW，雖然巴打你唔好彩中左間伏野，但我相信post頭有擺出黎既鋪頭都有番咁上下水準同職業道德。西裝鋪都有分好同唔好，好多野處理上唔係淨係full唔full canvassed咁簡單，post頭既建議如果有睇，對避伏都好大幫助

想請教自己喺屋企可以點做？定係拎去俾人搞好啲

用有墊住，噴水，將條痕熨番平

布打錯字

謝牛巴

拎去比人搞好過啦

我都係咁話，八千蚊真係勁Dum春

翻工外套除咗西裝褸同冷衫仲有咩款啱香港天氣
份工平時恤衫西褲就ok 唔洗打呔，我本身怕熱通常淨係冷衫就過到成個冬天。但唔想日冷衫咁悶，所以睇吓有無其他外套係唔太熱嘅

個人覺得a1, g9, safari jacket 都幾岩返工

Cambridge £500 幾吸引可惜得黑色
想買St James II cherry calf

St James II 好

A記Blouson都ok, 再唔係就valstar

題外話hilton 個款都唔錯

Safari jacket 係咪都係推介AC ，會唔會咩時間會有減價定都係咁上下價

仆街，啱啱買完vass先黎搞d咁嘅嘢…

係香港都好難有靚得過AC既safari，我20年年頭買果陣7折，3000有找。而家唔知有無sale喇，無留意

Thx 咁我留意吓先，正價4600都差幾多吓

早排做85折 冇記錯既話
建議你去試左個fit先

想當年我都買左唔少g&g

可惜唔知邊度有得試

所以點解留返去英國買

如果我早十年識呢個brand....

肥到打呔好似綁頸咁

係幾時85折嘅？我我12月尾問過sales，佢哋話嚟緊應該都唔會有減價

好似十二月holiday sale

holiday sale 係冇safari

咁我等唔等好 你都諗住買？定已經買咗

遲買貴幾舊

唔好等啦
我冇買最後

打番4in hand好啲

條呔咩質地？
幾特別

山東絲

其實safari jacket length 係咪同一般sports jacket咁 遮哂屁股？

AC個sales話短啲好 又話好多客你專登做短啲 唔知信唔信佢好

Drake’s嗰條？
之前上網睇幾靚
實物比我想像中粗

我prefer長啲

去到邊個位好？

要睇成個人比例wo，我會同西裝褸差不多咁

係個底熨先啦！

賣咗唔少就真

唔係Drakes
Paolo Albizzati

擺埋對鞋

美麗都在手工上，做恤衫同西褲ok，但jacke嘅手工基本上我仲未找到間我接受到的。
曾經滄海難為水，你著慣咗啲手工有咁上下嘅，見到啲普通嘅硬喺睇唔順眼

我自己都仲有十幾廿對

要咁多對唔知做乜
好撚想買對burlington, 平左一半咁滯，但屌即使要返工已經可以一星期日日唔同鞋好奢侈

我應該有三四對未著過

我高峰期鞋有三位數

唉 本身都想試AC safari 但睇黎佢地sales呢排鐘意slim cut
見佢RTW都係default slim cut

唔知代工比armoury隻cut會唔會冇咁slim

因為啲客成日話要slim d slim d slim d久而久之咪變左咁，陰得啲叫人買衫買細一個size 既「潮流達人」唔少

啱啱買咗 我買大過本身胸圍一個碼

Linen/ wool?

好貼合現實既着衫問題

Linen 咋 怕熱又平啲
不過見到wool幾靚

我諗好多工都未必要日日full suit，我又未做到無視其他人目光，翻到去啲同事實問做乜著成咁
加上香港冬天都廿幾度搞到無乜著衫嘅選擇

除左前面啲巴打提過既野，我覺得teba都okay

我接受唔到，我直情覺得「核突」

咁呢個係個人口味問題，我見Patrick著幾好睇

屌g&g d sale 寫就寫in stock, 但add to cart check out 嗰陣對對都sold out
屌，又慳

我做嘅時候,叫佢預長D,然後first fit 時睇效果再收到自己滿意為止。最終個長度係去到我覺得我上下身係1：1咁上下。不過都唔係cover full butt,只係大約3／4左右（in my case）。佢d rtw嘅款，確實係較短嘅，同埋我覺得d袋太大。不過呢d可以叫佢改。宜家都等緊佢成品

Ching收到成品果時post張相嚟睇吓

都係核突

有無人有買到AC新出件rumsey blouson?

好

香港有冇地方做織補好？
有件vintage野有蛀洞想搞搞佢

都係個兩間李湛記同梁錦發

其實有啲casual啲既texture fabric做既blazer，見過人着，但唔知邊度買

想請教蛋爺對手工的評分準則除了珠邊、打棗、鈕門、撬襟collars 、熨工（算唔算手工？）、挑裡布 、上膊，還會考慮那些？那些方面高級洋服/包頭師傅/代工工場有最明顯的落差？謝謝。

裏面的用料，車工，針步。
熨工當然係手工，可能係最被忽略的手工，但不是說做起之後的熨，而是做的時候的熨，歸拔溶水等。
其實個主要味道就係差係度。
對花對格也是手工。

歸拔完之後擺幾耐、車完先歸定歸完先車etc 好多唔起眼野加加埋埋就好大分別

但呢啲工夫好花時間、又唔係好多人睇得出分別，現代工場師傅有啲根本唔識，識嘅亦未必願做，所以就係咁啦！
其實呢啲同廚房係一樣的。吊一煲上湯要幾多錢同幾多時間？你叫屋邨酒樓嘅師傅吊湯？佢睬你都儍啦！
就算你自己在屋企識做都唔多願做呀！

現實就係咁囉！
手工、時間是錢來的，又要馬兒好，又要馬兒不吃草，邊有可能呢？

都唔會話睇唔出咩分別既，多數既情況係覺得怪怪地又講唔出係乜姐

明白。用料很多客人都自帶毛樸，車線，鈕扣。車工針步方面就似乎與師傅有冇心機比起能力比較有關係? 鋪頭離行離迾都不算罕見。若談及裁剪後歸拔會唔會可以話香港裁縫鋪頭九成都未到位?造不好是與工場溝通出了問題抑或懶 又或者要加工錢先肯幫你造?

另外當有駐鋪師傅裁好先歸拔再發去大陸工場,光樣試完俾工場上拆下拆會否已經搞垮晒熨工，到造起已經車好晒再歸再拔都冇咩意思? 若是如此，問題是否歸究於(a) 裁和造非同一人或 (b)兩人非身處同地皆因租貴和僧多粥少香港市場容不了?若市面萬萬聲的都未能造到，只多了服務貴美麗都五六千又真的有點難接受?

利申: 非建議新手去美麗都

歸拔係一定在工場做的唔會係鋪頭，美麗都工場都只會有包頭，都係發大陸做多除非痴樸，包頭是唔會落手落腳做的頂多撇個門，包頭收你兩千零蚊工錢佢都要賺錢，咁你認為佢地會發去幾錢既工場？

同埋如果功夫做足，歸拔完之後就會定左形，同拆唔拆係無關係架。同埋工場師傅都會懶，偷得懶既就會偷，一個包頭或一個散客你會有幾好牙力要佢做啲佢平時懶得做既野呢？

當然唔係話鋪頭一定好，但香港黎講最好既果批鋪頭，做出黎既「最高水準」（姐係我講既天花板）一定會比散客搵包頭或工場做高好多，無論係手工、工序、輔料定styling wise。

可能我見識少，據我所知 steam兩steam, 拉兩拉都會變型 又或者俾乾衣佬浸完chemical唔識熨都會變型，歸完即車只會相對難變型而沒有完完全全定了型。

美麗都都有包頭發二千多工錢俾大陸工場, 貼內某些鋪頭用的都是同一工場, 工錢亦是差不多的。

咁同最好既果批鋪頭比就唔公平啦，但若中線裁縫的只有80分，而美麗都78分，是否值得花多五、六千呢，畢竟訂造西服為的是效果大過為服務嗎?(對有錢人可能吊番轉喇，不過諗我到去美麗都而好有錢既應該不多吧。)

關於第一段，歸拔唔係就咁steam兩steam，係用個熱力去令塊布伸長/收縮，最正經咁做的話，歸完拔完個裁片係要攤兩日等佢完全定左形先會再車，如果你有去過Savile row d有自己工場既鋪，你會見到有啲一塊塊裁好左既有吊係度攤緊，當然香港做到足既布係唔存在，但做七八成既鋪都仲係有既。

關於第二段，用同一間廠、同一個工場唔等同於出段個out come一樣，重點係驗收個標準，同一個工場都可以根據唔同鋪/包頭既要求去調整手工，工場收既工費亦都唔一樣。同時亦都有一啲鋪係用緊自己既輔料而唔係工場提供既輔料，出黎效果都可唔可以差到好遠。唔講啲細工場，拎個出名啲做例子，淨係red collar 呢間廠收既工錢都有三個唔同標準，幫zegna 做代工既溫州夏蒙有專門兩隊人兩條生產線專門for zegna，原則上只要量夠，鋪頭方係一定會要求專門一隊人去做自己既衫，出品會相對容易控制同標準化（因為同一隊人一直做同樣工藝要求既野）。

至於幾唔幾多分公唔公平呢啲我唔多講，美麗都師傅我都識唔少，我只可以講我做衫咁多年，由行外人做到入行做到依家，衫都差不多過百套，未有一個美麗都師傅吸引到我去試囉。

同埋真係麻煩你計下條數再睇睇make 唔make sense，美麗都工錢收到最貴果個包頭都係三千幾一套，你話發俾工場二千幾一套，佢一套我當你賺一千蚊，扣左燈油火蠟租金運費剩幾多一套？一個月又接到幾多套衫？一套賺果幾舊你叫啲師傅食風咩！

多謝你既資訊。你有你道理和信念，大家公式上不一樣，接收資訊不一樣是再正常不過的事情。美麗都最貴的包頭應該是收四千幾，工錢多少是美麗都班師傅透露，有否誇大我無渠道得知。

並唔係話歸拔等於steam兩steam 我指例如你拔到個袖型幾彎, 拎去乾衣都可被燙番直個袖有moisture 有heat加些牛力就可以，太多steam都可以整壞件衫沒有絕對的 “定了型”。我冇去過savile row工場睇，本來都只想聽蛋爺對手工的要求，增廣見聞。目的達到了，變回cdrom了，再會。

關咩理念事？有果句講果句你到底知唔知咩係proper既歸拔？袖型唔係齋靠拔出黎架，係靠裁出黎架，如果唔係打版時打「袖彎」把托？我套Corcos同我套fumiya乾洗左都不下十次，連埋我堆衫都成日我自己熨，有時懶懶地都熨完前身其他位都係steam下算，又唔見我啲衫走晒樣？

依家同你講左正式做得proper既歸拔係點係又唔信，當年紅幫上海工啲師傅落幾多心機去歸拔一套衫你又知唔知？是非八卦可以人人有不同版本，工藝定義就好死既，一板一眼。就正如我同你岩岩講既，香港做到歸拔功夫做到足既鋪係唔存在，但做七八成既鋪都仲係有既，就好似陳記同AC，雖然佢地好多時都你歸拔完攤一兩個鐘就車，但最少係「歸拔完再車」而唔係求其縫完見唔對路就歸兩歸交貨！

咁個分別響邊，其中一個最大分別就係摺完套衫入行李箱，出番黎皺晒掛下浴室沖個涼個型就番番黎，唔會有你所講乾個洗個型就收皮既事發生，呢啲就係熨工有做好同無做好既分別。

咁攤兩日同幾個鐘既分別又去到幾大

寫寫下訓唔著，我簡單咁講一講「歸」「拔」既概念係咩一回事。

「歸」簡單講就是用熨斗既熱力去令布縮水，而「拔」則係用「濕氣」、「拉力」延長布身之後再用熱力去定型。兩者都係利用「熨」既動作去對一塊布進行塑形既工序，所以經常被合稱為「歸拔」。

一般黎講，正式正經既情況之下，袖彎係唔會用歸拔去處理，而係打版時就事先預好彎度，裁時已是裁彎（英國佬則多習慣用直線，先不詳述）。

上圖係我隨手拎我公司一個客既「袖小片」（姐係近身體果邊）既紙樣，客人資料我打左碼，外圍彎既部分就係「袖彎」係打版時預先打好既彎度。

咁幾時袖彎先會用到歸拔，一般係紙樣袖彎打得唔夠，要補救就會歸內長、拔外長去增加彎度做補救，但其實幅度做唔到太大，亦唔係所有料都做到，例如：燈芯絨、moleskin之類既布料，拔拔下好容易會拔過龍裂撚左。

至於咩地方用得最多歸拔，一般係用響需要更加「3D」既地方上面，最明顯既例子就係領。要令件衫郁動時舒服，領就要打深啲，咁件衫先食得住個膊唔會走黎走去，但領打深左，上領既難度就高左，如果領打得深，就必須要係上領之前將領底歸好去縮短個長度後再上領，大概會多花30分鐘左右，咁做就可以產生一個好天然既弧度，令個領貼服同時件衫又唔會郁黎郁去。（雖然大部分工場都係選擇打淺啲個領算⋯⋯）

另一個例子係背。背厚、駝背又或是背骨大既人，要令佢地個背順，後片就必須要拱起先可以包得住個背。具體做法係打版時後肩線必然比前肩線長，車之前先用「歸」既方式縮短後肩線長，再同前片車埋，袖於被縮短長度既只有「後片肩線連接處」，而中間既布料係無縮到，自然地就會產生出一個拱起既形狀包覆背部，呢個係只可以通過歸拔而無法通過剪裁達到既效果。

仲有屁股同小腿肚既部分，要處理大腳肚或想屁股形狀更明顯，最好既做法都係靠歸拔而非裁出彎線，因同袖彎唔同，呢個涉及到橫向維度，具體點操作可以參考呢條片，片中人係上海陳記包榮海師傅：

值得注意既係，歸拔雖然係「創造立體」同「拉出弧形」既技巧但接縫處永遠係要盡量做成直線，方便車工去車。

關於「歸拔」要深入講其實仲有好多應用技巧同要點，始終篇幅有限加上我唔係裁手、造手，我就唔講得太詳細喇，但千萬唔好誤會「熨功」就係steam 兩steam，加啲濕氣同牛力就會變番形咁簡單，真係幾offensive。

定型效果再好啲，因潮濕等碼同因素造成形變既機會再細啲。

會唔會可以講下歸拔嘅實際操作係點
歸係用熱蒸發塊布原有嘅水份所以縮？
拔嘅話steam完點樣定型

呢對好靚，可惜冇碼😭

美麗都內有高手係真，不過唔接街客囉
歸拔我淨係知塑形，同埋聽過歸中有拔，唔太明。我反而想知一件衫嘅形有冇咩部分只可以靠栽功，and why (e.g.胸)

早多十年，美麗都內都仲有仍然開工的高手，今天就難說了。
裁要得出立體，咪主要靠摺/省囉。
傳統上廣東幫善於裁，上海幫善於歸拔。
今天就看看你的運氣啦！
其實係牛巴先有咁好閑情，肯寫咁多比你哋知。
我就唔見有邊個美麗都師傅值得我科水去做衫，可能我見識少啦。

大家可能少在鋪頭打躉，你如果去得多，聽得多鋪面同工場的對話（粗口），就會知道工場甩漏多到數之不盡，跟少眼都可以出事。一個有經驗的fitter跟進尚且如此，你一個乜都唔識的新手又如何可以跟得足？
我同錢無過唔去，但我也明白有啲錢係要比人賺的。
當然你去那些乜都唔識，淨係識抄人哋野嘅𡃁仔鋪，咁就當然係無乜value added啦！呢個都係點解帖頭介紹咁難寫的原因

另外一啲師兄的盲點是，我提供物料就得啦！
呢方面我好有經驗，我估都無幾多人好似我咁乜都試過買來玩。
我的經驗告訴我，師傅用唔慣你啲嘢，做出來可以根本完全唔係嗰回事，可以仲衰過用佢啲平料

賴師傅走後就再無呢枝歌仔唱

之前有巴打同我買左圈真絲線俾某師傅挑襟，工場用唔慣，成扎彈番轉頭俾佢

啲師傅對住嗰圈絲，連點拆來用都唔識呀，點用呀？

啲師傅唔係儍的，而且個個係呢行都最少三四十年，邊個客係真識嘢，邊個客係上完網知啲唔知啲，講多幾句就知。貴料頼咗嘢咪大件事，無謂接呢啲風險吖。

我都諗緊唔係吖嘛？佢做褲出名咩？

盡量唔在此討論工場喇，一陣又變左包頭王post，想去工場既人點勸阻都係會去，咪自己交下學費囉，有好多野無謂畫公仔畫出腸。

呢啲咁有格調嘅設計，你同我呢啲凡夫俗子識條鐵咩！

柒到盡頭就係型

屌佢老母呢條友做乜撚嘢

美感嘅野⋯

你係邊度聽番來㗎？chrome tanned同finish係兩樣嘢來嘅，同刷唔刷得令係無乜關係的。個finishing 就有關係

每條片都係20個View內
學師傅講真係標奇立異

深水埗某皮行老闆 我聽完都唔太肯定，可能我get錯

你對枝無認識既情況下我勸你咪搞咁多野

皮

好尷尬睇到我

唔想太mean
剩係留低幾個so sad算

我以為你話條片影到你添

拼黎拼去.........真係好睇咩

口味嘅嘢，我就唔評論啦！佢鍾意就得啦！

佢踎係到show 件恤衫背面果到好撚好笑

件衫個背點整的

件恤衫幾特別喎

幾有心思

佢攝衫方式都幾特別
anyway, no comment

新手想問點整走對鞋呢pat 嘢

美感喜好真係好個人細佬見識少，但咁耐以來我只係識一個人d 衫係咁樣左右大不同，就係蝙蝠俠個奸角 雙面人。
BTW, 佢個西裝師傅好似我識得一個果欄老闆

陰影黎架喎？

我都睇唔到有pat乜嘢？

影得唔好，用文字講應該係我用嚟遮瑕嘅鞋油係嗰個位起左一達嘢

當有patina 咁著囉

真係介意咪用深啡 + 少少黑色shoe cream 上落塊皮度囉
應該遮到大部份, 同埋哥個位唔會成日見到吧

我估本身就係我用嗰啲Saphir cream 嚟，應該係冇搓開起咗一達

p記既rtw safari做緊discount
有無ching買過可以評價下

整左件背心 著左一日覺得怪怪地
個胸有啲凹 同埋件衫好似向前扯咁

請問係我個人問題定點

錯重點：隻貓搶晒鏡

貓 so good

隻貓貓好得意啊

貓貓圓

各位大佬唔好咁啦

Quoddy / Rancourt

銀包問唔問得?
3K左右,bifold有冇咩推介?
睇緊BV, 海港城折左好抵

ok wo

唔好買曬我
巴打買邊款

即係埋單1000? 係既去買個啡色billfold但我覺得會賣晒

個銀包原價1500未1000，原價3000就2000...佢1500可以用一張500蚊coupon

Carmina 有Sale
同埋想問下大家有無買過skylox?

但首先你要有coupon

Carosell/問下fd都大把
佢買完野拎張單又可以再買過，無限重生

Morjass 值唔值得入手一試

我對Berwick U tip 著左2-3年
腳爭位仲可以刮腳 真係無法break in.

早兩日買左對，覺得唔錯雖然個last比想像中鈍
有discount code連運唔洗2k，3日收到

咁都有人接

我對loafer真係
腳趾位勁窄郁唔到

對Berwick loafer 就係腳爭位次次都痴膠布照磨出水泡
半價賣撚左

有冇巴分享下造odd trousers? 例如揀料/去邊間果d

都係po頭果幾間 揀布就睇你日常需要wo，但最好襯既要數中灰 wool、cream / olive cotton

通常造褲係有咩價位
諗緊重d嘅灰wool drape得靚d
有冇圖討論下

一個人 去八步半 食個3courses lunch 唔飲酒
1k 內都埋到單嘅

第一次post 圖

我對suede 好少少係開頭有磨
轉左買Alden 無事

窮撚咪著過alden, 有咩唔同?
可唔可以輕輕講下

幾好

八步半午餐同晚餐完全係兩回事黎⋯⋯

啲皮軟啲 cj 都無夾爆我

有冇午餐推介
遲下想explore下

我食開38蚊燒味飯

燒味飯幾好啊

買盒燒味飯加飯咸蛋凍檸茶上去膜拜鄧公子係我最近午後最愛

轉眼間就已經係四年前入手

點樣先有discount code?

想問吓佢sizing大概同cj alden依啲牌子比較會係點
想試對loafer 但對個size好糾結

係呢個post睇到
我未買過cj alden，都係買返平時嘅size就舒服
同埋佢個網有同其他brand嘅比較

條女

又話毒撚又有女嘅？

突破盲點

西裝Post返來了

推到個偽毒出黎解釋

⋯⋯諗多咗，呢個朋友黎

我真毒唔好屈我

知架喇 朋友嘛

WFH冇得撚廚
做起既衫未到/未得閒試
Weekend冇咩機會著

頹到仆街

單褸單褲weekend 照著

係屋企著?

咁我會出去行下既

weekend出去撚廚會貴
唔係都不失為散心好選擇

好多餐廳weekend都有lunch set

大家好，想請教下香港邊到有 wolverine 1000miles

新手上路想試下呢類款式嘅boot

同價位或更平有冇其他選擇

一樣價咩

一啲啲啦

有邊d 好推介

Work boot去隔離post問會好啲

thanks

有無細腳巴打有興趣接，買果陣無睇清楚係E last太迫着唔到
UK6.5 星期一無回覆我就Return

Zonkey boot

好眼

見mrporter有特價買左對EG,著落有啲緊隻色都有啲難襯

Free return? 試唔試下half size up?

巴打條褲幾靚 請問係咩布料？

Free return,不過冇晒size冇得換

HS crispaire

請問係邊度造？

呢隻色難襯咩？

P記

自己覺得襯淺色同casual應該易啲，深色同返工好似難啲

拖鞋返工

好正常 但要著深色襪

Tricker's Shell Cordovan

想問下乾洗有邊間可靠同信得過

無限筆直的話Jeeves
有就白洋舍

條褲⋯⋯

Tricker‘s shell係用返英國嗰間皮廠？

網上資料講Tricker's係用意大利Comipel (唔好諗咗creampie)

衰啲咩，畀啲hints可以嘛

着新鞋千零蚊真心抵玩，好啱我啲肥腳人着

yanko?

巴打咁型唔好帶cap 帽啦

Morjas

戴嚟dress down
睇落effortless d

入面件cable knit 係邊到買？ u 記早幾年都大把今年反而無晒

係囉屌⋯呢件就係Uniqlo
好似都兩年前

想一試，Morjas同meermin 係咪差不多

我覺得手工同皮（純粹對比隻suede，其他唔識）都好過meermin，而且仲平少少

我著黎著去都係loafers

你今日着呢件？我頭先影完兩張相差啲中暑

新手著校服

我怕凍

Uniqlo 出左件knit vest 好啱襯ivy style

香港宜家廿幾度 呢件hopsack 都有啲熱，冷衫更加唔駛著

想問下用鈕嘅吊帶邊到有得買？夾嘅就周圍都有

褲係bespoke?

都係訂造～唔識分bespoke定mtm

Bennys store有啲vintage feel ge

Attire house有Albert thurston

Armoury

想問clip on好定button好

Button 靚仔啲
而且我覺得clip 會咬爛啲褲

羊毛應該button好D
Calvary twill/ Whipcord個D應該冇所謂?

爛五條braces條褲都未爛啦係有時用耐左會成日甩比較煩

tassels 真係好難褲 上身要斯文仔

個last著落有咩feel?

上身tee +牛 無問題阿

見好多人alden cordovan tassel loafer + 牛 + Tee
冇乜違和感，可能shell比較粗獷casual少少

我成日覺得怪怪地咁 Alden tassels 隻睇搞唔掂

係，眼利巴打Piccadilly

最近瘦左著以前d jacket發覺前面變左2D
平面晒 估計因為肚腩縮左入去
又要去改 都唔知要點改

咁都好丫，我每隔一排就feel到啲衫又緊左…

我又接

Alden unlined loafer 真係好舒服

新手獨愛Chelsea boots

唔好拉埋嚟比啦
儲多啲直上db冇煩惱

粗著tricker都唔錯

幸福錢黎
洗左係開心

格都唔對
如果係個客要求既（應該唔會有掛）
都唔應該po上黎

結論
I no diu

個格會唔會爭太遠 cls

以前見過d mk取向鋪
明明係直紋格
袋就會夾硬整做斜紋
美其名有對比 會sharp D
實際上就係偷懶唔做對格

個tickets pocket唔係同一塊料黎？

有冇師兄知道係咩原因件褸會有紅筆圈住嘅地方咁？
P.S 件褸suppose 係full canvas 黎

跟機

想請教下貴同平既Braces主要分別係邊

可以有好多成因，其中一個可能性係落雨、潮濕天氣上樸

咁仲有無得救？

你可以拎番去間野叫佢地搞，搞唔搞得掂係另一回事

咁都幾大鑊

臨寄返去之留個念先
睇下換唔換到對Rain last，有一對係Rain着好舒服

料，五金尤其明顯

謝牛巴
咁其實熨斗會熨會唔會都可以解決到?

要解決係要拆左成件衫做過

橡筋也明顯，戴一年半載後就知道！

熨完嗰吓可能唔見咗，涼番攤陣就會打回原形

Albert Thurston之外
仲有咩廠有做

Shibumi?

都係AT做其實，歐洲做吊帶量最大都係b&b同at，日本仔就多啲自己獨立牌子

巴打幾條褲都造得好靚

我最鍾意造褲，一日到黑都着得又可以顯腳長啲

唔怪得個packaging 咁似

B&B係咩

半價G&G 到左

原來main line deco square last 係做到高一級既deco line 咁窄咁長

連鞋撐都唔共用

不過連個底都打埋蠟真係正過之前對St James ii

唉屌，買唔到

好似仲有少量款係checkout 到
你上去望望

我想要嗰款一早link都冇埋了
買g&g洗唔洗買大半碼？見佢d last 全部幾窄下

Deco square 對比其他GG last 就一樣size

對比其他牌子就....睇你對腳係唔係偏窄 佢係偏窄既

其實隻腳偏闊應該唔洗諗gg? Size up就甩爭，size down就太窄

我覺得係偏窄

唯有mto 改wide fit / 揀rtw F width 既款
標準係E width

咨詢下牛巴 佢熟好多

腳直又唔粗真係好

你覺得直都係條褲嘅功勞
我膝頭哥都係幾突（向內），小腿舊肉比例上嚟講都粗，好記得次次試訂造比人問係咪踢開波
總之都係造闊啲就解決到好多問題

我都覺得造闊好睇過造窄
但下身肥嘅 造闊會好似水桶

但下身肥做窄更核突⋯⋯

係
所以造闊 闊啲 再闊啲

窄，同埋好長

你個答案是對的

想請問各位巴打，新鞋應該打鞋頭鐵先，定着一排先打？

打完先著 有時著一排 蝕左個鞋頭要補皮先打得

先唔講隻色難著 meermin不了 真心3 4千蚊對cj alden質素唔止好meermin 3 4倍

我腳闊 唔敢買

想問下 係熨既原因定做衫既設計
令到同樣3roll2但個領咁唔同

入面結構 set左roll既ending point唔同

俾d意見🙏 fitting上有冇咩唔順眼（除左我個樣）

幾好呀，但第一張圖隻手咁擺其實好多野睇唔到，overall 睇背覺得ok，著一排皺左軟左之後就好睇

請問本身大細腳,loafers 一邊腳踭位少鬆可以點搞？

呢d係咪成日講 各種style eg Neapolitan
既主要分別之一

thx for the advice🙏

呢種loafer 可以點襯？Chino polo好似唔work? 佢loafer 得黎個皮同顏色又好似偏formal

Denim

其實呢隻襯suit岩feel d

呢個又唔是好關事

其實見大家咁多關於fitting、工藝同tailoring style，上既迷惑不如我慢慢分開一項項咁寫下，慢慢一啲啲咁寫，唔長篇大論，大家都易吸收啲。

一、平衡

「近來日子感觸頗多，筆墨之事頗為荒廢，確實是不對。近來看到一些關於衣物合身與否的討論，也略抒一二。

衣物合身，得先看平衡，意指衣物前後片長度與位置的編配，與人體站姿挺、駝程度相關。此處所說之「挺、駝」為挺胸或駝背，但並非完全描述站姿，如︰胸肌發達造成的前片長度增長等，造成前後片長度差異的因素皆包括在內。

前後平衡出問題可以導致的問題很多，如︰離領、腋下斜向陰影、衣物下擺開合失衡等。最簡單的判斷方式為腋下腰間小片位置，如出現斜向陰影，即平衡出現問題，一般於肩線處進行長度調整即可。由於成衣後該處調整幅度會嚴重受限，使其成為試身階段最應該注意的地方之一。」

前後片平衡理想狀態如上圖，同時會有另一個特點，係如果平衡做得okay，就算你唔扣埋件褸，前片都唔會聚合或撇開，而係留番響與扣上後接近既位置

襯suit 著loafer hea 得滯
咁睇黎有d兩頭唔到岸，又慳…

想入對tassel loafer, 暫時睇中左berwick, 爬完文好似新鞋好難break in…巴打們有無其他差不多價位好推介?

如果入坑berwick, 係咪都係LH買好d? online似乎無直送， 除非集運

直上CJ先
或者TSM Seconds Alden

唔好買Berwick, 除非你想隻腳爛
我就係買左Berwick tassel loafer...

試下yanko？相對berwick易著d

買左b&l了
Berwick 賣左好耐，冇諗過咁大獲

見到成日有人問買鞋我自己有啲睇法
其實買咩牌子真係好睇你自己有咩需求同埋有咩能力，我覺得唔係一步到位就好。
有好多人都希望可以平平地，一兩千左右買對嚟試下水溫，試吓自己襯唔襯呢個style，或者返工着開啲hnm/zara 膠鞋覺得係時候 upgrade 下。
如果嚟嚟去去都係叫人Alden、CJ，然後又講到啲平價鞋好似妖魔鬼怪咁真係會睇到好乏味
都係果句You get what you pay for

以我自己為例，買左大家話break in唔到嘅牌子都有十對八對，仲有其他同一水位嘅cheap 鞋，但係我又一啲都唔覺得後悔，因為呢個程度已經滿足到我嘅需求，我搵得果萬零兩萬一個月，買對一兩千嘅嚟襯下衫已經夠曬， 再靚都只係一小群識貨之人/自己嘅追求，好似我做設計有時會睇到啲我覺得好靚嘅design但對一般大眾consumer嚟講佢哋根本睇唔明、睇唔出一樣道理。

呢對好多巴打應該係自己舔過嘢所以先會特別推介某啲牌子，但我覺得初初入坑/想入除非有能力，如果唔係唔洗次次都加少少系列，亦可以令個討論多元化啲。

多謝咁多位巴打分享，好似樓上講， 相信好多師兄都係真心推介。 不過小弟不財能力有限， google左巴打們推介既"加多小小直上系列"牌子都有d超左budget… 想問下如果都係around 2k度有無其他辦法

定係應該問： 2千以下既loafer都係垃圾， 不服來辯

ching有break in秘方分享?

高低膊？Ching 不要寒背

Yanko吧，瑞典買連運唔駛兩千

呢個價位既話，自己著過yanko同berwick，論皮、造工、舒適程度，都係yanko 比berwick 出色。自己有對yanko double monk 而家都keep住著。只係yanko個size 有點奇怪，會偏大少少。

講真，berwick meermin 一定後悔，真．削足就履。
你可以睇下yanko啦，入門算係好好，2k 頭。

之前P記搬幾舊水執左對chukka 試下
個size係真係偏大同個last好長，成日凝住對腳好大咁
不過呢啲個人口味又真係要試過先知

岩唔岩腳真係因人而異，但如果著到傷腳就千祈唔好了，好似Berwick 我唔止著到流血，仲搞到個腳後爭同尾趾節骨腫起左。

通常我見大家comment都係話
背要乾淨
肩要留位 等可以有活動範圍
Lapel width呢類等等
具體仲有咩可以睇我都唔熟

lapel width個比例岩唔岩
我就試過有一次fitting覺得lapel唔夠闊想加
然後fitter幫我pin胸
佢話比例既野唔係你見lapel唔夠闊就等於加左好睇
有時要縮返其他部分

件jacket 出黎效果幾好

一樣樣寫，慢慢黎

凍得兩個星期又熱返
天氣先係着長褸既最大阻礙
擺左啲錢落去着唔到幾多日 先係最令人卻步

羽絨都一樣姐咪又係咁多人買moncler 同加拿大鵝，凍起上黎你都要著架啦

Buy less, buy better

想問下Linen jacket 應該點樣清潔？ 有件淺色 仲要入面唔係成日著有領既衫

唔是個個識呢個道理

會慢慢變左buy better, buy more

收到， 我再做下功課先! 買完收到貨再上黎報告

用Carlo Riva Denim Clone 30s Workshirt

我覺得西褲都ok

但係loafer係難D搵到對岩腳型既, 因係無扣/無lacing, 我會實體試左先買

得罪講句 買完唔著仲晒 唔信邪就買返十對八對meermin berwick已經好耐無著過當然要行冤枉路都無問題 大家都係過來人

係要腳痛都無辦法

其實呢樣野都講左幾十個post, 唔聽既咩算囉又有乜計，人各有志，自由市場自由選擇嘛

如果可以around 三千會好好多 可以有carmina / 少數CJ
Berwick LH都過咗2k了

一定要around 2k嘅話可能只可以等特價/factory second
特價：tricker’s / Carmina / Allen Edmonds / CJ 極少數款
Factory second: CJ, Alden

Yanko 個人試過 個last偏長偏大 我個人高又細腳(uk6)睇落還好 如果大腳不敢想像

講唔講得邊間

無錯呀，我就支持貴有貴玩，平有平玩嘅
總之大家都係想靚靚仔仔，着出嚟靚咪得囉
我嘅見解純粹係想比多個角度好似我呢類小戶睇，唔係hit 唔到個「標準」就無得玩嘅

美麗都

Sad but true

插下爹, 我覺得某程度上, 同網上分享心得太強調"性價比"有關
另到大家有種錯覺可以付出3成價錢, 收到9成效果, 而忽略左一D內在價值比如造工, 皮質, 舒適度, 同個last 係咪真正岩自己

皮鞋黎講我覺得正路牌子都係一分錢一分貨的, 唔似luxury /fashion brand 中間有D "水份"

you got what you paid for.

睇價唔睇性居多，啲人多數都只係知平，而唔知點係好，所謂既性價比其實只係鬥平，因為大部分人連好壞都唔識分

肩斜

肩斜簡而言之，就是人體肩膀的傾斜程度，有些裁縫喜歡用量角器算角度，有的則喜歡直接目測大概斜度，並直接以英寸為單位記錄，並於其後試身時進行微調。

我更傾向使用後者，因在裁剪時裁縫會根據客人肩的斜度直接切肩頭，直接以英寸記錄可以減低量身者（Fitter)、裁剪者 (Cutter) 之間的溝通誤差。與此同時，肩斜是一個不需要在量身時精準量度的部份，因為最精確的調整應該要在試身時進行，雖然在社交媒體上，不少人都把斜肩量於兩側的量都拿掉，拍出乾淨的背片(Clean back)，但過於乾淨的背部對於穿著者而言未必是件好事。

對平肩者影響或許較小（仍有影響），但對於斜肩者而言，日常活動時肩部上下移動的幅度大，應適度留下的「肩斜量」以給予穿著者足夠活動空間；如果把「肩斜量」通通拿掉，穿著者於活動時則可能會伴有明顯壓迫感，往前伸展、擁抱等動作時尤甚。

要背部看起來完全乾淨，還是要穿著起來活動自如，這是一個物理上無法兩全的命題，從業者理應向客人解釋清楚讓客人自己作出選擇，畢竟穿著者的生活習慣應是製衣者的首要考量。

註︰圖二為肩斜量特寫，一般出現於上背靠近腋下兩側，而「肩斜量」的具體走向一般為向外斜，與「餘量」(drapeness)的垂向地面有所不同，不應混淆。

有圖正皮

想問下有活動空間既背 係咪應該可以有肩斜量但避免有drape?
另外想睇下有冇D留左drape而唔係留肩斜量既圖做反面教材

Drape可以係為風格而留或者係穿著者快速變瘦而造成，唔可以稱之為問題。

咁如果風格上留左drape
肩斜量係咪可以拿掉?

佢地係兩樣野黎，一個係橫向活動量一個係縱向活動量，唔同架！

明晒明晒

有時著住件外套一日 個膊頭好攰都關呢個事？

會有唔細既影響，但因素可以唔止一個

我見post頭寫3000樓下應該買成衣好d，咁各位巴打有無買成衣既地方介紹？

想租套去婚禮著

唔好租

咁打有無買成衣既地方介紹？筆直3千樓下

巴打你係參加人哋婚禮想租還是自己大日子？
如果係自己大日子就真係著好d 比較好，一生人一次

Casual 嘅話，九分西褲/牛 唔著襪

Bonfanti好著抵著

有無ching 知suit supply 最近有無咩promotion😂

無
等轉季啦，轉季可能有

Ching 可唔可以加我TG

vvbun

For大日子著有咩好推介
之前prewedding同男朋友訂過一間中左伏
連布料都可以錯 我地勁嬲

你筆直幾多先

一套五千左右係咪好難搵？

加多千零兩千上browns/db 啦

其實#1都寫左架啦
$5000咪suitsupply 囉

參加人地婚禮啊，雖然唔係做兄弟不過都算好朋友，但係平日都唔會著西裝，所以想租或者唔太貴買一套

Why not Uniqlo ar
唔剪牌仲可以退添

剩係去人哋婚禮既話
香港地今時今日都未必真係要全套西裝去

此風不可長 啊

咁又係
唔係做兄弟平時又唔係着開不如慳返，或者做多幾百人情算

認真，Drop93最近有平野The Sovereign House ，手工算好，岩碼考慮下

我上次去人婚禮就咁裇衫西褲
點知個個都係普通波鞋look

左睇右睇之後， 似乎都係要加小小上Carmina

應該weekend係官網落order, 仲有無d咩要注意?

睇清楚啲last 同width有咩分別先好買，因為有好多唔同

咁又真係唔係幾好

租算啦

btw 聽過有個同事
佢去做兄弟
個新娘幾有錢
rosewood 搞
然後叫d 兄弟自己去zara 買
然後著完退
然後d 兄弟每人封$100

哩樣真
根本無人care 你，牛記 + polo 已經ok

IG見親人去飲 啲兄弟既馬甲+西褲既布都係

瑕疵

在數年前，我與我當時的同事 Jerry 曾在Instagram上發佈了一個帖子，照片裡頭是Jerry 身穿一件橄欖綠色的純棉夾克，至於文字，我為其寫上了一句「Beauty of wrinkles」。

這帖子當時反應不好，也在網上招來了一些較為激進的言論，主要為「皺摺怎可能是一種美」，說是在穿鑿附會。雖不是甚麼大事，但我卻耿耿於懷了好一段日子，我認為他們是不對的、目光狹隘的。

記得小時候看過一段關於香港太平山頂社莎夫人蠟像館的訪問，被訪者的姓名我也忘掉了，只記得他是蠟像師，他說的一句話讓我印象深刻︰「做蠟像要做得像真人，最重要的部份是人身上的瑕疵，衣物的皺摺、臉上的皺紋，因為沒有人是完美無缺的，正是添上這些瑕疵，蠟像才能做得像真人。」

「西裝」（Sartorial）如果以結構主義的角度去看是「制式化」「去人性化」的具體表現，與「個性化」存在對立關係。刻意地增添「瑕疵」，可說是在對「規則」進行某程度上的破壞︰使用更容易產生「Texture」（如︰粗糙感、皺摺等）的材質又或增加衣服上的多餘布料、Drapes等，從線條上、質感上產生瑕疵去增加其「個性化」的意味。

也就是一般人說的「休閒感」。

著名時裝設計師Thom Browne曾說過這的一段話「I feel like jeans and a T-shirt have become Establishment. Everyone’s dressed down. So actually putting on a jacket is the anti-Establishment stance.」

服裝簡化、個性化是不可逆趨勢，不論在職場上或是在生活上，要重新融入現代人生活，西裝也不可避免地需要重新定位，樂觀地看，規則的破壞也為西裝這一載體帶來了新的能量，可以利用的元素也變得更多，而如何利用不同的線條、質感、「瑕疵」去增加衣物的視覺深度，也不再是時尚設計師才需要考量的事。

當然，增加、利用「瑕疵」不是一件胡來的事，也不該成為衣服沒有做好的藉口。必須建基於執行者對於規則、材質、生活的深入了解，否則容易弄巧成拙。

舉個例，這件由Satoria Tofani 做的衣服，按傳統裁縫的觀點，其前襟外翻、左右Lapel Roll的ending point設定不一（右在一二扣之間、左卻直接到底），要真挑毛病可真是一堆，但它是不是一件好看、稱職的casual jacket？從使用者的角度我認為是的。

生活態度

意大利佬做 就隨性有style
中國人做就唔公整囉

左腳好似唔對咁

咁就延伸到另一個問題，係唔係工整既衫就係好呢？好既定義又應該係點？一件衫serve緊既purpose又係乜野？中間牽涉到好多元素。

其實呢啲都冇辦法 新郎話事 如果做兄弟個新郎bad taste都幾尷尬

同埋我自己又覺得邊國人做唔係真係影響咁大，而係出到黎成件事個vibe係點，都係睇最終個成果，你唔講、我唔講，如果真係做到果陣徐，撚知你咩國人做咩

如果成班都要造得靚仔應該都幾重皮
但至少唔好鬼五馬六囉

見過有d兄弟著到鬼五馬六，但係新郎哥自己就著到試試正正新娘伴娘果d就仲明顯，明顯想人做綠葉

講求樣樣工整亦係冇意思
工整未必代表靚

但每樣野都有界線

簡單啲講
你頭先貼張圖
我就真係唔識欣賞喇

入面個d 係咩漬？

膠水

入面有膠水正常定qc 問題

Alden QC = 無QC

一隻腳有一隻腳無，吊佢求其到

不嬲都咁上下
買tassel咁正

咩牌子嚟

你呢對唔是 factory second ?
見你之前好似話買 fs
定之前 BB 清貨個批？

可能真係有小小

徐x，尖沙咀的

痾蛋來說正常

正價～

喺入面見唔到算啦，應該就無乜影響嘅

係，就係奇怪點解入面刮刮地腳

個樣似白膠漿

我對ptb 退左色 個鞋頭不忽唔同左色

我對ptb 退左色 個鞋頭有忽唔同左色

Patina 嘛

淨係呢個位

好過分喎⋯整唔走？

想問meermin 既鞋香港邊有得賣🙏🏻

有時真係睇唔清
啲正評係真心定串鳩人

徐時依家使唔使兩千?

今天著起一套十年前造的GY，著上身當然有點緊，話曬無肥咗十磅都有八磅。但件衫看上去仍「像樣」，一來沒有過時的感覺，起碼我唔覺。二來看上去布料並不覺殘舊。
我這些是最不受裁縫老闆歡迎的，一套衫著十年都未舊，點攪呀！

有無鋪頭名，想去睇睇

鋪名咪講咗囉

google左搵唔到地址

google zee's leather

徐記而家2k，我來料平小小，不過佢有啲皮揀e.g.shark

搵到，thank you

又幾得意喎
個流程係點嫁？

只可以暫時著半日既Meermin
Day end 對鞋會頂腳趾

今日上身有啲炒車我都post 下鞋算

冇上幾日 牛巴又有教學 正

幾好睇
起碼背面有手工
個人對背係plain既褸好無癮

我都係咁話大褸個背要有啲花臣先好睇

覺得有條帶幾靚
但係條帶其實有冇實際用途

應該係用嚟收埋果兩條pleats 的？

想問問牛巴旦爺etc.：
po頭話tlb有空間分配嘅問題，但一對鞋嘅空間要點分配先為之好？

冇乜特別，都係簡單度腳 > 講要求咩款 > trial shoes > 拎貨
我呢對好快起咗貨
不過你要預咗唔係有求必應，fiddle waist Norwegian welt嗰啲淋瀋嘢我估佢未必肯造

你試過就明
Tlb對鞋腳背好低 但腳掌又闊同高
隻腳應該要多肉厚肉 但腳背好平可以先填好對鞋

唔知sandals 佢肯唔肯整呢想夏天着，得閒去問下先

佢唔係唔肯做而係唔識做，唔好咁多幻想

Nope，裝飾成份居多，好多時啲裁縫仲鐘意車埋兩條pleats添

都係要睇款，car coat之類背面一多野就好怪

件野off off地balance Wo，前幅唔夠長

都係you get what you pay for la

呢個唔係品質問題，係成個做法唔同既問題。

換個說話去講，大陸幾千蚊其實都俾到手縫bevelled waist你，「工藝方式」同幾皮野既bespoke鞋係一樣，但「工藝水平」係差距好大，呢啲情況下我都會用you get what you paid for。

去試下，個人經驗，我對腳著落去就算ball joint 落正前掌最闊哥個位，個vamp輕輕㩒落去都仲有好多位走 （即係對我黎講太大）

上年臨凍造左幾件長袖夏老威而家天氣着啱啱好

件褸係PWVC

對條褲都幾有興趣
咩料黎

粒鈕又唔似

想問下天倫改褲大概係咩價位到
同埋改褲既流程大概係點

睇你改咩，100-300左右
邊度唔滿意話比佢知佢會拮針比你睇，通常要一個星期左右

唔該晒巴打

幾好啵 去邊間整恤？

係pwvc twin track
幾好著 係硬啲

10oz 牛仔布

唔捨得買好正

Pwvc啲嘢真係幾正
如果sale有嘢啱都抵買

說開瑕疵，我想到手工的不規律性，也可以說成是一種瑕疵，但這種不規律當中卻暗地裡有一定的規律，這就是手工藝當中好玩的地方。如果是完全的不規律，那就是亂來，看上去也毫無美感。

魚蛋師兄可唔可以講多少少例子 咩叫做不規律當中卻暗地裏有一定的規律

執過件shacket ，最細碼2號啱左胸腰，袖長身長都太長與我無緣

拎去改短佢
我覺得佢啲冬天褸正啲

就以縫線為例，你縫一行直線，人手一定不如機車工整規律，這是必然的，當中一定有長有短。但你可以明顯分出一個老師傅縫，同一個初學縫紉的人所縫的分別，因為老師傅縫的，你可看到當中有一定規律性。
你看得明我想講乜嗎？

明白呀 多謝賜教

Bryceland 入面好多styling 都有Henley
我覺得着咩褲都無乜所謂，因為見到件henley 都會dress down左，反而係睇件Henley 出面披件咩重要啲

我覺得雖然henley同woollen褲都可以叫casual,但係係唔同程度同範疇嘅casual，所以我唔會mix。
即好似點解我唔會成日著Henley，係因為我自己嘅style我會叫做urban sartorial casual。但比如可能瑞奇巴會襯到多啲，係因為巴打衣著我覺得係vintage inspired多啲（有錯勿屌），match翻henley。exactly 點解bryceland會襯到多啲。

pea coat正呀，但要價成＄6000
加價個速度快到…

佢啲嘢sizing唔太啱亞洲人

Agger
出面著件牛仔褸又得 chore coat又得

唔緊要，其實我都係鳩嚟
不過我自己的確唔好偏重曬落一邊，我一定唔會full suit 恤衫領呔，但我又一定唔會t shirt 牛仔褲，撈埋一齊做瀨尿牛丸啱我口味啲

玩下mix&match都係一件好事嚟
支持咩style都掂下

我都mix緊會有意想不到嘅結果
攞件bomber襯恤、chino同penny loafer就變咗70年代ivy越睇越啱feel
style就係咁好玩

白襪呢

比對我pls

白襪成日見到人地着得幾好睇，但自己着會有啲羞恥play 嘅感覺

想請教下Church’s d 鞋掂唔掂，海港城可以用coupon 😂😂

口味太重你型佢10倍左右

如果夏天淨henley/polo襯西褲又點睇?
不過polo有領可能好少少?

玩ivy你覺得邊類item最有feel 除左loafer

羊毛西褲henley我覺得差啲
polo有領真係好好多，但因住比人話去打golf

一定係ocbd打呔

Navy DB, v-neck sweater 白襪仔

CJ黎 何必呢

呢批係自己廠，堅係靚野來，本來想同GG EG一戰

其實真心幾靚

平嗰啲(冇包lasted shoe tree)都係自己廠？

return at your own cost
免了......

Canvas CVO

琴晚睇完，差啲忍唔住想入對，好彩冇碼

想買多對粗著
AE啲鞋應該買咩碼

著緊Carmina UK 8.5

咁如果係要henley嘅
似乎都係一係揀casual d嘅褲(e.g. linen)
一係着返有領衫好d

岩碼真係快手，TM/Alumo單布都唔止550。

要諗定夏天着乜啦

早就擺上網賣啦
免運送到黎門口方便好多

兩批貨黎 550係門市500個批

咁.......咁係幾sad

買多件溝淡買入價

師兄呢套幾好睇。Jacket用咩布？

真
買多兩件stronghold

我想問吓邊到有得買領撐？cheap雞膠片都得

想請教有冇ching 買過unorthodoxbespoke d袋？質素如何？

今朝起身見到即刻買左一件TM一件Alumo
啲款靚過之前去太子睇重要啱碼

可惜得堆slim fit

唔係slim fit真係好難carry
同一個碼slim fit同regular比好似M同XL嘅分別
我都已經係有肚腩嘅人

因為轉工要加入恤衫西褲皮鞋大軍 （business causal)
As一個新手但對衣著希少少要求
大家有無推介咩好地方好鋪頭訂造返套/好既成衣牌子？
我諗最基本係一套full suit + 幾件恤衫+多兩條西褲

完全無概念 希望各巴打俾d意見

我覺得全部都好正我啲衫褲全部都係買果啲舊布，對我嚟講已經夠曬玩
Off white dinner jacket 係咪諗住咁

頭post 啦

第一頁有

絲瓜領yes但未諗單定双襟
雖然應該冇乜機會著

我會揀孖襟，但Single button都好正
我都想有機會可以咁着

係呀

想買對yanko想問sizeing黎講同carmina差得遠唔遠

幾正

想問下有冇人知suit supply 幾時會做sale 最近想買兩件jacket

好似唔會做sale

無sale嫁巴打

咁我直接黎買 唔該哂兩位

雖然今年應該趕唔得切
但想問下大家有冇做中式棉襖for拜年？
現成既又會去邊度買？

希望唔係太離題

訂左下禮拜拎

有中山裝個幾位應該可以答到你

牛巴邊度訂？ 定係自家製？

做好先講邊度做

訂做邊有可能趕得切拜年？
如果傳統中式，裕華國貨應該有
現代中式就看看上海灘、源有冇。
以前有間Hulu，我那件就係嗰度訂的，個老闆好似係在源度出來的，啲嘢幾靚，雖然主力是女裝及童裝。

做 fused?

西裝袖長其實prefer 咩位好d

而家好似全部興短d?

去G2000睇吓 個到標準

呢區d 巴打咁小氣

曲直難分

認真答，望吓post頭嘅blog/鋪頭

個人係過腕骨位

casual 西裝褸

500幾一件200支DJA有買趁手喇

14.4/34 冇選擇

有冇人in store睇過 ISAIA有冇咩抵買

有冇巴力有興趣收對Allen Edmond 鞋，上網買左唔啱size , UK8 ，淨係試著過

Tg :

RRL?

藍色嗰件買嗰時寫係TM 點知原來係alumo 200支

同問

爸打們，追完post新手已被毒
想入對CJ whiskey penny loafers同Alden color8 chukka, 係咪最好叫T記幫我set埋Crease？

G持自己著

入咗對舊shell
著之前應該要上下cream先 擺咁耐怕裂

哇頂你Mahogany！

哇頂原來係AF2！

Mahogany 好靚 想要埋 AC2

想用Mahogany LWB交換了

暫時冇諗住放手
不過你嗰對有冇相

2002

靚 你呢對好似多啲紅色

但個碼唔岩，好闊

Chelsea boot 大家有咩推介？

價錢入門級就ok🤣

肛肛入咗對carmina真係做得唔錯

今日去左hoax 睇對cheany chelsea boot唔錯，ching有冇類似款介紹下 ?

Rancourt Color 16 bit loafers

今日攞左件西裝褸去Wonderful 到改，有無人可以分享下成果好唔好？要等成個月先有得試第一次身

改衫要一個月？

撞岩新年放假

有對carmina 馬皮 諗住刷下佢想佢令啲 刷刷下就出左呢幾達野 越刷越有 摸落去個手感同其他光滑位唔同 好似毛毛地咁摸落 應該點搞

想問掛褲嘅衣架有冇推介？平平哋唔好太低質就得
最好香港買到 上網買都ok

應該係砂砂地不是毛毛地吧？
無得點攪，無視它吧！加D蠟用枝鹿骨轆吓可能會好啲，但之後又會走番出嚟

你改啲乜？好大工程？

thanks 我仲以為係花左

想學下 有冇話係咩原因會出現嘅呢？

啡Foster & Sons 黑John Lobb

其實我唔知算唔算大工程，只係修返個身（個膊同胸岩但係個身好鬆，同埋本身有d高低膊，佢左邊個膊頭幫我加高少少。

改衫改到要做1st fitting應該工程都唔細

定係佢唔想同我趕所以Hea我

我反而懷疑佢係咪送上大陸改？

我都覺得係

仲要收得唔平

收得平唔平同送上大陸冇關係
大陸工藝唔差的

你改個範圍都唔細
唔係普通改袖長
開鈕門
佢上大陸改都唔係冇可能=

你咁講完我反而開心d

有冇人係Magnus and Novus 造過西裝？
價錢比WWchan 貴小小，唔知手工對唔到得住個價錢。

隻色好正
買唔到既野

好很大風

牛巴 請問會唔會出文講件唐褸？

唔會，我都係襯新年湊熱鬧，唐裝我唔係咁識

如果淨係造返工恤衫邊到好udget700咁試下一件

700咪去迪比整囉

可以試Edward Green做Ref

當你based in Hong Kong但你唔用繁體字...
大佬你繁簡並全都好啲丫...

唔知係咪錯覺，但覺得而家p記d 出品無咁靚了，而且仲加價頗多下

加左價咩
而家咩價
我淨係知個次MTM 7500 W bill promo

可以search 唔同 shoe last 型號, 做個參考

加15%

美麗都又有啲大劣人中，好彩啲師傅放緊假
正仆街

搞到師傅要強檢先麻煩

有冇人知Albert Thurston braces邊個網做sales多
而家rake都冇賣了

Boggi d blazer點睇 好似依家有discount

新年收新衫

屌 件褸好撚型！！！

做幾錢MTO

是咁的

在年初五，我在TG Group組織了一次慈善拍賣，將一些存放在我店內無人認領的布料進行拍賣，雖然金額不多，共計港幣＄11,250 元，但仍希望能代表一眾TG谷內的熱心巴打，捐獻出一點善意。經谷內投票後，最後大家決定將善款捐贈至非牟利獸醫服務協會，於今日收齊款項後，小弟已將善款全數捐出至該機構，願這一點心意能幫助到有需要的寵物主人及動物，也願各位參與拍賣的善心巴打福有攸歸。

以下為拍賣記錄︰
一、Vintage Dormeuil worsted 8-9oz 3yards $600拍出
二、Vintage brown POW tweed ~14oz 3.5yards＄700 拍出
三、Vintage silk-wool houndstooth jacketing 4.2yards $1000 拍出
四、Vintage Dark grey-purple houndstooth jacket 2.2yards $450 拍出
五、Taylor & Lodge LGB navy 4ply 1.6yards $800 拍出
六、Vintage Scabal Dark grey striped suiting 3.2 yards $900 拍出
七、Greyish Green made in England Cavalry Twill 1.5 yards *5 每塊以 $350 拍出
八、Olive made in England Cavalry twill 1.3 yards $400 拍出
九、Scabal Orange-blue-brown-white checked wool-silk-linen Jacketing 2 yards $1500 拍出
十、Scabal Red-black-grey-white checked wool-silk-linen Jacketing 2yards $1000 拍出
十一、Taylor & Lodge dark brown LGB 4 ply 3.3yards $1750 拍出
十二、Made in Scotland Stone color herring bone stone 2yards $400 流標後底價認購）

匯款記錄︰

以上。

比想像中正

真係要計計數先

投到心頭好又做到善事

+1

Cotton啦

cotton 好似易皺d

你地就carry 到
我呢啲著唔掂

撳入個account 睇啲啲褸幾千歐
我呢呢件都要十萬八萬，咩概念

厚cotton可以頂到幾日

睇下人著好
我都係著返cotton

皺咪casual

cavalry twill

呢個我同意

咁話晒法國top2之一，Hermes都好多野揾Chapal 做，如果件野打番Hermes logo 應該就唔係四千幾歐而係十幾廿萬

4000幾歐......

散紙

Err都係嘅
但係cotton 好似又冇linen皺得咁好睇
同埋我心目中果種casual係business少少果種

研究下, thanks

話說頭先睇loro隻the smarter好似幾岩你駛

睇住中暑啊cavalry twill
唔鍾意fresco就搵啲英國wool

英國Wool

好撚貴

新禧馬pat pat writing pad

唔識講值唔值。
只可以講有買貴冇買錯
用緊1個 tote 同 briefcase

絕對唔差
Style/料都係
不過我個bound edge 條邊做得麻麻地
不過用落耐左就唔太care
小心瑕疵囉 始終手工野

有冇人可以解釋下點解褲都係闊加直？
有次比個女仔fd問唔識答

巴打們，loake royal 同thom browne longwing 大家會揀邊對？？

兩對都唔買

咁型，你玩晒

感覺整齊d,比例上好睇d掛。其實審美觀好難解釋架喎。

我就好簡單，著得舒服最緊要

鐘意呢d longwings 款巴打有冇suggestion

long wing 好多brand 都有架啦
第一頁個堆alden carmina c j berwick

好奇：有無巴打初入坑都係先鍾意long wing，之後漸漸就變左鍾意ptb／loafer

Loafer一定要有
Office除鞋必備

大家都轉春裝啦

我係 long wing 宜家麻麻

因為羊毛冇彈性 所以要做闊
做得闊又要熨平 咁咪直囉

我咁答

我個條cotton chino黎

Cotton twill都係冇乜彈性嘅

但咁講
係咪有彈性就會著返窄先

So far我都提過幾次呢個疑問
某人：你想做窄咪做窄，想做幾窄我地都可以試，闊窄好個人晚姐
某人：咁gentlemen 既野係有certain norms，d人想窄既我都只能到窄到呢個位，再窄我做唔落手
某人：你話想做窄既話 我心入面已經屌緊你老母

我再google下睇下有咩原因先

諗咁多做乜，就答佢覺得咁好睇舒服咪得

咁窄到某個位，如果塊布無彈性，其實係可能穿落去都會有困難，另外遞起隻腳都一樣會有問題。闊啲一定係舒服啲。

自己覺得

闊= 舒服
直= neat

其實佢原話係
"我覺得你買返D貼身D既褲會好睇好多"

係果間店直接可以揀皮？襟著？thanks 想買你果款

咁你收番佢皮咪得
利申：著開闊褲

Alden, 975最好

其他shoemaker完全冇得比

想整對呢啲樣

覺得佢有道理咪試吓
自己覺得好睇舒服就係理由

我相信他們唔識縫這種鞋面

佢話
你係女大波都會著貼d/露少少

可能佢覺得有少少腿部肌肉既線條吸引d掛
我自己冇咩feel

你個朋友應該鍾意啲gym rat唔鍾意你